【水煎包千字文】海洋公園拒殘障者坐過山車反被讚？

有玩過過山車的朋友一定會知道，各國不同的過山車都有不同的規定，並不是人人都可以玩。高血壓、心臟病、懷孕、脊骨受損的人士等因安全問題不可遊玩，相信大家都明白，而香港海洋公園的過山車就額外有高度限制，避免年紀太小的小孩因爲玩過山車而發生意外。然而，近日八仙嶺山火傷者、香港傑青張潤衡，就竟然因爲手部不健全而被拒絕搭過山車，引起網民討論。

其實，不少過山車都設有殘障者的專屬車卡，實行無障礙遊玩，除了特定刺激過山車設施之外，大多不會拒絕殘障者遊玩。張潤衡出帖表示，自己過往 20 年多次遊玩海洋公園的過山車，甚至為此買了全年證打算常常入去玩都沒有被拒絕過。但今次遊玩就被職員阻止，以他的「手部不健全」，有機會引起安全問題為由，請他下車。張潤衡先下車，等家人玩完過山車之後再跟職員議論。職員表示「如過山車在中途出現故障，先生未必能捉實扶手」。但經過爭取以及客服調停後，終於被告知可以順利遊玩過山車。

雖然不知道海洋公園最後是怎樣做決定，然而職員其實是有權不讓某些乘客玩機動遊戲。張潤衡在文中多次強調自己不是投訴，不想將事情閙大，只是理性爭取。雖然有點掃興，但就認爲員工態度認真，令遊客對海洋公園的機動遊戲的安全性有信心。

有網民留言，說張潤衡「以理服人」、「EQ 高」，亦有網民覺得張潤衡在千字文中多次強調自己不是投訴，實在過於造作。可能因爲之前台灣塵爆事件已有「前科」。張潤衡以八仙山火受害者身份赴台安慰傷者，被指高調借故「宣傳」自己。大家又怎樣看呢？

我屌你老母水煎包，你死果陣我一定燒卡碧過你